（支那）研發「合成牛扒」膠漿混碎肉口感嫩口

澳洲電視台早前報道，

杭州市面出售大量用黏肉膠做成的合成牛扒，都是用次級牛肉及肉膠製成。

內地記者近日在浙江杭州採訪發現，市面有多種用以拼接牛排的黏肉膠，有商店出售名為「TG酶」（谷氨酰胺轉氨酶）的食品添加劑，可令碎肉黏合一起，包括牛肉、豬肉，甚至非肉類的植物蛋白也能和肉類黏合。

除了TG酶，杭州調味品市場有店主指，將黃原膠、卡拉膠用在牛扒上，可以在煎牛排的時候鎖住水份，卡拉膠每斤35元人民幣。這些添加劑用法簡單，只要將添加劑加入肉碎中，再用保鮮紙捲起壓實，冰凍後切片，就能做出一片片賣相極佳的合成牛扒。

內地記者從市面買來肉碎和TG酶，成功製成合成牛扒，將它煎熟後肉質嫩口。

用肉頭肉尾痴番埋做扒

千年碎肉變高質牛扒
大陸真係痴撚線

衰撚過食糯米雞

分分鐘香港已經賣緊

班鍊金術士又幾有創意

分分鐘食左幾年都唔知

扒王之王唔係就係賣呢種扒起家咩？

利申 記憶中老豆講既

合成肉好耐啦
台灣啲平價牛扒

鍊金術士原來係咁代

假食物技術世界第一,支那當之無愧

新聞唔報嘅話，都唔知仲要食幾多年

報左又點？

食環署衛生署做唔做野去防止呢d野入口？

乜都無做既話，你繼續食落肚都唔知啦

早2日先係椰林食左塊膠膠地既扒

中國真係勁

國家鍊金術師

你尋日先食完，你唔知咩

放得入口，你班契弟重想點？！

你話用膠做牛扒就話啫

一溶一一